WhatsApp 網頁版用戶注意 個人電話號碼被 Google 收集顯示

即時通訊平台 WhatsApp 早前因為要求用戶確認新的私隱條款，容許 Facebook 取得用戶資料而引發關注，雖然上述安排暫緩至 5 月中，但已經有大量用戶改用 Signal 和 Telegram 等其他平台。WhatsApp 處理用戶資料的做法最近再度受到質疑，因為有用戶的私人電話號碼無故出現在 Google 搜尋結果。

印度獨立網絡保安研究員 Rajshekhar Rajaharia 日前發現，只要在 Google 搜尋特定字眼，就會出現 WhatsApp 用戶的私人電話號碼，懷疑與他們使用 WhatsApp 網頁版有關。Rajaharia 認為 Google 搜尋器的機械人在自動收集網頁資料時，將 WhatsApp 網頁版的內容都一併收集，並且展示於搜尋結果中。

收呢d資料都收